閪/屄喺hai3兮謑係/系

有時覺得粵語分六聲係有問題

唔止咁少

唔係有9個聲咩

唔計入聲字

入聲本對應136
但我感覺有啲字嘅調值係123456之外
類似越南話嘅問聲、跌聲

好難有系統地去分辨到

三碗半牛腩麵一百碟

搵個例外嚟睇下

所謂九聲六調，只係對應傳韻書既調類。而係語言既實際應用入面，會出現更多既聲調，或者係配合言語既感情語氣，又或者只係字與字之間互相影響既連續變調。但，在音位學既角度黎講，呢啲千千萬萬既調值有冇辨義作用呢？如果冇既話，就可以將佢歸成一類。